<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Fire & Blood]]></title>
  <link href="http://targ.github.io/fireandblood/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://targ.github.io/fireandblood/"/>
  <updated>2013-12-31T01:08:59+01:00</updated>
  <id>http://targ.github.io/fireandblood/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Targ]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[[Cinéma] Comment j'ai détesté les maths]]></title>
    <link href="http://targ.github.io/fireandblood/blog/2013/12/31/cinema-comment-jai-deteste-les-maths/"/>
    <updated>2013-12-31T00:53:13+01:00</updated>
    <id>http://targ.github.io/fireandblood/blog/2013/12/31/cinema-comment-jai-deteste-les-maths</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>ou <em>ma première fois dans un cinéma d&#8217;Art et Essai</em></p>

<br/> Eh oui, c&#8217;était la première fois que j&#8217;allais dans un cinéma comme ça. Il faut bien admettre que ça change du Pathé ou de l&#8217;UGC. Mais revenons plutôt à ce qui nous intéresse.


<h2>De quoi ça parle ?</h2>

<p>Alors, il est vrai que ce film semble être un OVNI. Pensez-vous donc faire un film sur les maths, où est-ce qu&#8217;on irait chercher une idée comme ça ma bonne dame ? Alors c&#8217;est avec beaucoup de curiosité que j&#8217;ai été voir ce film (et aussi parce qu&#8217;il y a Cédric Villani dedans).</p>

<p>Dans la première partie du film, le réalisateur fait une sorte de bilan de l&#8217;enseignement des maths jusque là. On y évoque bien évidemment les fameuses <strong>maths modernes</strong> qui ont peut-être fait votre malheur. Mais si vous savez, la théorie des ensembles, Cantor et toutes ces choses&hellip; Finalement le but de l&#8217;auteur dans cette première partie est de montrer qu&#8217;on nous enseigne mal les maths, et force est de constater que je ne peux qu&#8217;être d&#8217;accord avec lui. Les maths sont une matière que l&#8217;on aime à détester, d&#8217;autant plus qu&#8217;on lui donne un pouvoir de sélection. L&#8217;auteur nous montre enfin comment une approche plus ludique permet d&#8217;initier les enfants au raisonnement et à la logique plus en douceur.</p>

<p>Dans une deuxième partie, le film se concentre sur les rapports entre mathématiques et finance. On nous explique comment la dépendance et la confiance trop importante dans des modèles mathématiques imparfaits ont conduit à la crise des subprimes.</p>

<h2>Mon avis</h2>

<p>On a ici affaire à un film bien réalisé d&#8217;un auteur, Olivier Peyon, que je ne  connaissais pas. Une bonne découverte donc qui arrivera peut-être à réhabiliter les mathématiques. Ce n&#8217;est bien entendu pas un film qui plaiera à tout le monde, d&#8217;autant plus que sa construction en fait une sorte de croisement entre un documentaire et un film d&#8217;auteur. <br/>
C&#8217;est toutefois un film à voir absolument si, comme moi, vous aimez les maths ou si vous voulez redécouvrir la Reine des Sciences sous un nouveau jour.</p>

<p><em>Targ</em>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Premier Post]]></title>
    <link href="http://targ.github.io/fireandblood/blog/2013/12/28/premier-post/"/>
    <updated>2013-12-28T14:31:03+01:00</updated>
    <id>http://targ.github.io/fireandblood/blog/2013/12/28/premier-post</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Bienvenue sur ce site !!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
